%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Capítulo 3: Procedimiento experimental 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
\section{Descripción de los experimentos}
\label{3:sec:1}

Para llevar a cabo el cálculo de las raíces de la función objeto de estudio,
se ha realizado la implementación de un algoritmo recursivo basado en el método
de Newton-Raphson (ver apéndice A). Ejecutando en repetidas ocasiones el fichero
resultante y utilizando distintos valores como parámetros iniciales del método,
ha sido posible observar los efectos producidos por la variabilidad de éstos 
sobre la solución final generada por el algoritmo.

Por otra parte, con el fin de cumplir los objetivos específicos de esta investigación
(ver capítulo 1), hemos recurrido a la elaboración de dos programas Python: el primero 
de ellos (apéndice 2A) está destinado a efectuar un recuento de las iteraciones
requeridas para el cálculo de una raíz en función del error absoluto del valor
proporcionado al método como estimación inicial, almacenando las cantidades obtenidas
en un fichero para su posterior lectura, mientras que el segundo (apéndice 2B)
posibilita la elaboración de una gráfica ilustrativa tomando como base la información
contenida en el fichero generado con anterioridad.

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
\section{Descripción del material}
\label{3:sec:2}

Como soporte físico requerido para la puesta en práctica de los experimentos,
ha sido utilizada una computadora con las especificaciones de hardware que se 
detallan a continuación:

\begin{itemize}
    \item
      \textbf{Tipo de CPU:} Pentium(R) Dual-Core CPU, GenuineIntel, T4500.
    \item
      \textbf{Velocidad de la CPU:} 1200 Hz.
    \item
      \textbf{Tamaño del caché:} 1024 KB.
    \item
      \textbf{Memoria RAM:} 8 GB.
\end{itemize}

En lo referente a las características y versiones del software empleado, cabe 
señalar la siguente información:

\begin{itemize}
    \item
      \textbf{Versión de Python:} 2.7.3.
    \item
      \textbf{Compilador Python:} GCC 4.7.2.
    \item
      \textbf{Sistema operativo:} Linux-3.5.0-17-genérico con Ubuntu-12.10-quantal.
    \item
      \textbf{Fecha de creación de la versión de Python:} Sep 26 2012 21:53:58.
\end{itemize}

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
\section{Resultados obtenidos}
\label{3:sec:3}

Subsección 3

%------------------------------------------------------------------------------
%\input{tables/table.tex}
%------------------------------------------------------------------------------

%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
\section{Análisis de los resultados}
\label{3:sec:4}

Subsección 4

